民主黨經民聯反對正苦派錢

經民聯立法會議員盧偉國在一個電台節目指，不贊成政府在財政預算案派錢，促請政府檢視整體稅務政策，包括在美國減稅的情況下，本港應盡快降低利得稅稅率。自由黨張宇人指，政府多年前將利得稅稅率由15%提高至16.5%時，曾向商界承諾未來會調低，現在政府是欠了商界，呼籲政府盡快兌現承諾，將利得稅稅率減至15%。

民主黨涂謹申亦不贊成派錢，指目前樓市股市高企，要求政府增加交通補貼等幫助市民。盧偉國又指，目前二手樓交投呆滯，源於部分買家受按揭成數限制，付不起首期，寧願買一手樓，接受發展商提供的財務安排，認為情況需要解決。張宇人和涂謹申亦同意放寬按揭成數，認為在政府做好監管下對銀行系統風險有限。

最緊要用得其所，送晒比支國

派錢啦

民主黨班撚樣專係同香港人作對